多年之前我寫過一篇書評《〈Word排版藝術〉讀後感——兼談與\LaTeX的比較》
\footnote{\myurl{http://blog.csdn.net/solstice/article/details/187233}}，
其中寫道{\kaishu “如果將來有時間，我把自己用\LaTeX排書的經驗總結一下，
讓讀者在閱讀《Word排版藝術》的基礎上，更容易地把知識應用到\LaTeX排版中去。”}
我自己排版了 \mybooktitle，現在終於可以把賬還上了。
本文假定讀者已經讀過\LaTeX的入門文檔
\footnote{\myurl{http://mirrors.ctan.org/info/lshort/chinese/lshort-zh-cn.pdf}}
\footnote{\myurl{http://www.tex.ac.uk/tex-archive/info/latex-notes-zh-cn/latex-notes-zh-cn.pdf}}
和書籍
\footnote{《\LaTeX入門與提高（第2版）》，陳志傑等著，高等教育出版社。}，
具備基本的使用技能，這不是一篇入門教程。

排版是一門大學問，我只是一名技術圖書的作者，有一些初步的 \LaTeX 使用經驗。
我不是專家，出版印刷的行話也不怎麼會說。
本文的目的是讓有志於用\LaTeX來排版自己書的人少走一些彎路。
換句話說，這篇文章是講“我是怎麼做的”，不是講“哪種做法最好”。
另外，遇到\LaTeX使用方面的問題請先閱讀FAQ
\footnote{\myurl{http://www.newsmth.net/bbscon.php?bid=460\&id=282515}}，再上CTeX論壇
\footnote{\myurl{http://bbs.ctex.org/forum.php} } 或水木社區TeX版 \nolinebreak
\footnote{\myurl{http://www.newsmth.net/bbsdoc.php?board=TeX}} 發帖詢問，
不要給我寫信。（我最多能回答我那本書裡某個版面是如何排出來的，無法解答你的具體問題。）

最新版下載位址：\myurl{http://code.google.com/p/chenshuo/downloads/detail?name=typeset.pdf}

\LaTeX 原始檔案：\myurl{http://github.com/chenshuo/typeset}

\subsubsection{更新記錄}
\begindot
\item[] 2013-02-04 初版
\myenddot
